\documentclass{beamer}
\usepackage[croatian]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{algorithm}
\usepackage{algorithmic}
\usetheme{Madrid}
\usecolortheme{orchid}

\title[Diplomski rad br.1036]
{Ostvarivanje vizualnog učinka kaustike u stvarnom vremenu}
\author[Teon Banek]
{
Autor:~Teon~Banek\\
\and
Mentor:~Prof.~dr.~.sc.~Željka~Mihajlović
}
\institute[FER, ZEMRIS]{Fakultet Elektrotehnike i Računarstva}
\date[15.07.2015.]{ZEMRIS, 2015.}
\subject{Računalna grafika}

\begin{document}

\frame{\titlepage}

\section{Što je kaustika}

\begin{frame}
\frametitle{Sadržaj}
\tableofcontents
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Kaustika}
\begin{columns}[t]
\begin{column}[T]{5cm}
\includegraphics[width=6cm]{../img/glass-caustic.jpg}
\end{column}
\begin{column}[T]{5cm}
\pause
\begin{itemize}[<+->]
\item Nastaje uslijed refleksije i/ili refrakcije svjetlosti.
\item Rijetko simuliran učinak u interaktivnim aplikacijama.
\item Većina algoritama je vrlo računalno zahtjevna.
\end{itemize}
\end{column}
\end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}{Algoritmi prikaza}
\begin{itemize}
\item Naglasak na brzim algoritmima.
\item Cilj je 60 sličica u sekundi (16.67ms po slici)
\item Opisani su:
\pause
\begin{itemize}
\item metoda zakrivljenih volumena,
\item algoritam praćenja fotona i
\item mapiranje kaustike
\end{itemize}
\pause
\item Različiti omjeri preciznosti simulacije i brzine izvođenja.
\item Algoritmi sami po sebi nisu komplicirani.
\end{itemize}
\end{frame}

\section{Metode prikaza}

\subsection{Metoda zakrivljenih volumena}

\begin{frame}{Metoda zakrivljenih volumena}
  \begin{columns}[t]
    \begin{column}[T]{5cm}
      \begin{itemize}
      \item engl. \emph{warped volumes}
      \item Koraci:
        \pause
        \begin{enumerate}
        \item Podjela geometrije na generatore kaustike i ona koja prikazuje
          efekt.
          \pause
        \item Kreacija volumena određenog refrakcijom ili refleksijom
          svjetlosti kroz vrhove poligona.
          \pause
        \item Algoritam interpolira površine određene dobivenim vektorima.
        \end{enumerate}
      \end{itemize}
    \end{column}
    \begin{column}[T]{5cm}
      \pause
      \includegraphics[width=4cm]{../img/warped.png}
    \end{column}
  \end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}{Prednosti i mane}
  \begin{itemize}
  \item Prednosti:
    \pause
    \begin{itemize}
    \item Povoljan za iscrtavanje u stvarnom vremenu.
    \item Lako se nadopuni dinamičkim prikazom sjena.
    \end{itemize}
  \end{itemize}
  \pause
  \begin{itemize}
  \item Mane:
    \pause
    \begin{itemize}
    \item Generatori kaustike moraju biti trokuti.
    \item Primatelji se moraju moći zapisati u dubinsku mapu.
    \item Prikaz nije fizikalno precizan.
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\end{frame}

\subsection{Algoritam praćenja fotona}

\begin{frame}{Algoritam praćenja fotona}
\begin{itemize}
\item Temeljen na algoritmu praćenja zrake (engl. \emph{ray tracing})
\pause
\item Zraka se prati iz izvora svjetlosti.
\pause
\item Stvara se mapa fotona dobivene svjetlosti.
\pause
\item Dobivena mapa se uzorkuje u konačnom prikazu scene.
\pause
\item Izvorno nije zamišljen za iscrtavanje u stvarnom vremenu.
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Prednosti i mane}
  \begin{itemize}
  \item Prednosti:
    \pause
    \begin{itemize}
    \item Vrlo uvjerljiv i precizan prikaz.
    \item Prilagodba izvršavanju na GPU daje brzo izvođenje.
    \end{itemize}
  \end{itemize}
  \pause
  \begin{itemize}
  \item Mane:
    \pause
    \begin{itemize}
    \item Nedovoljno brz za interaktivne primjene.
    \item Prilagodba izračuna u prostoru ekrana (kao prilagodba izvršavanja na
      GPU) onemogućava prikaz kaustike objekata izvan ekrana.
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\end{frame}

\subsection{Mapiranje kaustike}

\begin{frame}{Mapiranje kaustike}
\begin{itemize}
\item engl. \emph{caustic mapping}
\item Koraci:
\begin{enumerate}
\pause
\item Geometrija se podijeli na generatore i primatelje vizualnog učinka.
\pause
\item Pozicije i normale geometrije se pohrane u teksturu.
\pause
\item Za svaku poziciju geometrije u teksturi se vrši refrakcija ili
  refleksija te se rezultat pohrani u teksturu (mapu) kaustike.
\pause
\item Konačno iscrtavanje geometrije koristi teksturu kaustike.
\end{enumerate}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Prednosti i mane}
  \begin{itemize}
  \item Prednosti:
    \pause
    \begin{itemize}
    \item Brzo izvršavanje.
    \item Lako podešavanje omjera kvalitete i brzine mijenjanjem dimenzije
      teksture. 
    \item Jednostavno kombiniranje s algoritmom mapiranja sjene.
    \end{itemize}
  \end{itemize}
  \pause
  \begin{itemize}
  \item Mane:
    \pause
    \begin{itemize}
    \item Uzorkovanje teksture i njena rezolucija uzrokuju pojavu aliasinga.
    \item Aproksimacija sjecišta reflektiranog/refraktiranog vektora i
      površine koja prikazuje kaustiku je neprecizna.
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\end{frame}

\section{Usporedba rezultata}
\begin{frame}{Rezultati mapiranja kaustike}
\begin{itemize}
\item C++, OpenGL, GLSL
\item Implementirano mapiranje okoline i korištenje Gauss filtra kao metoda
  anti aliasinga.
\pause
\end{itemize}
\begin{columns}[t]
\begin{column}[T]{1.4cm}
\includegraphics[height=3cm]{../img/caustic-map.png}
\end{column}
\pause
\begin{column}[T]{6cm}
\includegraphics[height=3cm]{../img/gauss-blur.png}
\end{column}
\end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}{Rezultati praćenja fotona}
\begin{itemize}
\item Programsko sučelje Nvidia OptiX
\begin{itemize}
\item Nudi funkcije detekcije kolizije,
\item rad sa zrakama,
\item lak prijenos izračuna na grafički procesor
\item \ldots
\pause
\end{itemize}
\end{itemize}
\centering
\includegraphics[height=3cm]{../img/optix.png}
\end{frame}

\begin{frame}{Usporedba performansi}
\begin{itemize}
\item Intel(R) Core(TM) i3-4030U CPU @ 1.90GHz
\item Nvidia GeForce 820M
\item 4GB RAM
\end{itemize}
\centering
\includegraphics[height=3.5cm]{../img/cm-perf.png}
\includegraphics[height=4cm]{../img/optix-perf.png}
\begin{columns}[t]
\begin{column}[T]{5cm}
\begin{itemize}
\item Mapiranje kaustike
\end{itemize}
\end{column}
\begin{column}[T]{5cm}
\begin{itemize}
\item Praćenje fotona
\end{itemize}
\end{column}
\end{columns}
\end{frame}

\section{Zaključak}

\begin{frame}{Zaključak}
\begin{itemize}[<+->]
\item Algoritmi su jednostavni za implementaciju.
\item Kvalitetan prikaz vizualnog učinka je težak zadatak za iscrtavanje u
  stvarnom vremenu.
\item Snaga grafičkih procesora polako omogućuje korištenje računalno
  zahtjevnijih algoritama
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Hvala na pažnji}
Hvala na pažnji!
\end{frame}
\end{document}

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End:
